**1.Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.**

Відмінності між var і let:
- найперше це область бачення.  Якщо var, або let оголосити глобально, то їх буде видно протягом усього коду. Але якщо оголосити в блоці {}, то область бачення буде різна. Var так і буде видно у всьому коді, а ось let тільки в тому блоці, де вона була оголошена.
Наприклад, якщо глобально var i =5 і let і =5. І потім в блоці з цими змінними відбуваються якісь модифікації, які змінюють значення змінних до 10, то за блоком значення var вже буде 10, а let так і залишиться 5.  Оскільки за межами блоку не видно, що відбувалося з let і значення залишається таке, як в глобально оголошеної змінної.
- змінна let видна в коді тільки після її оголошення. Тобто якщо спробувати викликати змінну до її оголошення, то видасть  помилку, адже такої змінної ще не існує. 
А var видно і до оголошення.  Але якщо її викликати до оголошення, то вона буде рівна undefined.
- при використанні в циклі, змінна var одна на всі ітерації і її видно навіть після циклу. Тобто по закінченню циклу var нам зможе видати лише одне кінцеве значення.
А у випадку з let кожній ітерації відповідає своя незалежна змінна let. Тобто можна побачити значення змінної, яке відповідає кожній ітерації.

Const:

Якщо оголошувати змінну через  const, то її значення неможливо потім змінити. Тобто якщо ми оголосили const i=5, то потім значення «5» неможливо змінити на будь-яке інше значення, буде видавати помилку. 
У всьому іншому змінна const аналогічна змінній let.

**2.Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?**

Взагалі var це вже застарілий варіант, і від цієї змінної поступово відмовляються. Тому її використання взагалі не бажане.

Також недоліки  var випливають з її відмінностей від let.
Оскільки область бачення var весь код, то це створює додаткові проблеми. Адже буває необхідність, щоб змінна була оголошена глобально, робити з нею якісь модифікації в окремих блоках, але потім виводити її початкове значення, щоб далі з ним щось робити. А у випадку з var це неможливо.

Також проблема в тому, що var видно до її оголошення. Оскільки тоді буде важко знайти помилку в коді. Якщо викликати змінну let, яка ще не існує, то це видасть помилку і одразу можна побачити в чому проблема. А у випадку з var це буде undefined і важче буде розібратися.

Тобто оголошення змінних через var створює цілу низку додаткових проблем, тому це вважається поганим тоном і краще var взагалі ніколи не використовувати. 

